---
title: "Anaconda"
logo: logo.png
website: https://anaconda.org/anaconda/anaconda-navigator
website_es: 
licenses:
  - name: New BSD License
    url: https://en.wikipedia.org/wiki/BSD_licenses
myapps: true
source: https://github.com/ContinuumIO/anaconda-issues/issues/750
installs:
  - name: Cómo instalar Anaconda
    url: https://medium.com/@pandeysimran97/installing-anaconda-navigator-in-5-simple-steps-for-deep-learning-projects-c7c794f1768d
tutorials:
  - name: Videotutorial 
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLEtcGQaT56chJii3mPdAB3fw4UU6Kr8Y1
    kind: video
others:
  - name: Documentacion oficial
    url: https://docs.anaconda.com/anaconda/navigator/tutorials/
screenshots:
  - name: Anaconda Navigator
    file: captura.png
    attribution: "[Captura tomada de Wikipedia](https://docs.anaconda.com/_images/navigator-home-1-6.png)"
  - name: Anaconda Navigator
    file: captura2.png
    attribution: "[Imagen](https://cdn-images-1.medium.com/max/1063/0*2mpiZsLQgaXzP7aY.png)"
date: 2019-04-04
type: ficha
---

Anaconda es un distribución libre y abierta1​ de los lenguajes Python y R, utilizada en ciencia de datos, y aprendizaje automático (machine learning). Esto incluye procesamiento de grandes volúmenes de información, análisis predictivo y cómputos científicos. Está orientado a simplificar el despliegue y administración de los paquetes de software.
Las diferentes versiones de los paquetes se administran mediante el sistema de administración del paquete conda, el cual lo hace bastante sencillo de instalar, correr, y actualizar software de ciencia de datos y aprendizaje automático como ser Scikit-team, TensorFlow y SciPy.